\assignementTitle{}{8}{}

В
медицине широко известен феномен отраженной боли: раздражение внутренних
органов может привести к болевым ощущениям на поверхности тела, при этом
отраженная боль может возникнуть на значительном расстоянии от истинного
источника боли. Так, при стенокардии — остром дефиците коронарного кровообращения
— часто возникает резкая боль в левом плече и на внутренней поверхности левой
руки. Для объяснения явления отраженной боли был предложен ряд теорий, в
частности теория конвергенции. Основной идеей теории конвергенции является
схождение сигналов от чувствительных нервных окончаний с кожи и внутренних
органов на одном и том же нейроне спинного мозга.

Выберите все утверждения об отраженной боли,
которые можно объяснить с позиций теории конвергенции.

\begin{enumerate}
    \item локализация отраженной боли не выходит за пределы дерматома (участка тела, иннервируемого одним сегментом спинного мозга)
    \item отраженная боль развивается со значительным запозданием по сравнению с локальной
    \item отражение боли возможно только в одном направлении (болевое воздействие на кожу не приводит к развитию болевых ощущений во внутреннем органе из того же дерматома)
    \item чем сильнее поврежден внутренний орган, тем сильнее ощущается отраженная боль
    \item болевые пороги локальной и отраженной боли не совпадают
\end{enumerate}



\answerMath{1, 4.}